2020 BIG4 recruitment 2

2020 BIG4 recruitment

有無人k記做完apt test有回音？

好撚癲，香港冇大台運動，已經發展到929全球冇大台反支運動

K記派咗apt Test?

same here 8月頭apply 但連apt test都冇

K記話10月先派？

6/9 apply
17/9 就收到apt test

what department

好似派左好耐 九月頭已經收到

audit

Ok Kpmg收咗皮

Kpmg advisory 係咪派哂offer

新po留名
求apt test 求interview

同求

我19fg, 如果in D記 其實有冇可能早一個batch呢....

聽frd話係咁：先individual case study+presentation 跟住同grp mate做case study+presentation

我都想知

ha，其他人聽住你講咁搞笑

唔係掛

Hackathon 駛唔駛預備自我介紹

Self introduction is a must la...間間firm都有掛

平時睇啲人講到big4好易入
可能自己廢，真心覺得唔係咁易

Same feeling

有時partner in 先會一對一同你講野

留名

Same +1

認真?

+1 玩左兩年都入唔到

連登係咁 乜enroll率唔係10%?

去到邊個位卡住多？

FYI

我都係9月頭收到

想問下ey 個document list 遲交左兩日係咪就冇機會?
15號deadline 17號先交

我岩岩pwc test 手機轉去tablet做最後兩個task 結果show得最後兩個task嘅分 但report 正常 應該無事？

想問吓EY summer intern既return係咪派晒了？有朋友話收到，但我又收唔到，係咪已經無機了

下 幾時收到
Spring都未開始派喎

大家kp apt test switch challenge做到幾多

有日撞到以前一齊做intern既batchmate，佢話佢收到了
做果陣hr哥哥好似都話8月派，其實係咪我做得唔好所以無

你地係咩service line
我spring未知有人有...

已經係audit了
不過走既時候manager好似都講咗我有野做得唔好，可能唔比return我啩

我都係audit
等多陣可能有嘅

係咪已經有一部份人收到pwc audit vi?

佢會唔會係ey academy所以有？
我都冇

Dtt submit jor apt test 之後幾耐會轉status 做group in?

ra vi

Yup 利申收到，今日dead

做完test幾耐收vi

隔咗廿日左右

其實係答啱先unlock下一關定點都會unlock?

有frd summer遲仲多，都有offer

啱啱收到pwc vi

Vi 啲題目大概係咩

無事 我都係咁

你預少過一半有得prep (e.g. why this company? why you fit? overcome challenge experience etc.)

另外嗰啲好多時情景題唔太記得

Submit後兩日轉status 一個星期後電話通知grp in..

Still online assessment in process

我未submit la 仲做緊，問定先

Pwc audit 收到vi

Yes 今朝收到audit vi

我apply左一個星期都無就收到apt test
上星期apply 聽日前要做完

48hours係收email嗰時開始計?

係啦，無理由你唔開始做就永恆pending 入gp追下post啦：

lm

Confirmed spring intern 未派
有幾個batchmates問左hr

有冇人知vi 問乜 ？

Pwc幾多號前都冇vi即係收皮？
等得好辛苦

好撚難

6號做完到今日都未收到pwc audit vi,己完。。。

幾日前做 已經收到

10月15定13
嗰日pwc day問過

但有無話Spring使唔使再去Interview 9月頭Apply以為自己唔使做Game Assessment 但琴日收到要做

想問下有無人知pwc vi 會有咩題目？

啱先會

Deloitte winter inter仲未有得報？

要照做 但group in應該唔洗

咁知唔知summer係咩情況等咗好耐都無消息

有無人做左pwc vi
會問咩題目

同問啊！好L驚......

有無2019 dtt intake audit 3/9PI 完有消息？

有冇師兄報左EY Valuation
同Dtt financial advisory
有冇消息

有冇人報左PwC CSI?

ey仲未收到 sad

I dont even receive document checklist

Ching 可唔可以傾？

留埋

Why

答得差

Group in完有冇得入manager individual 個round?

同問 唔知係咩類型既問題

同問 好淆

manager in應該係最後一關啦去？

比例係點

歡迎

仲有Partner in

pwc收唔到vi in 係唔係唔洗諗

想問下我啱啱check左status 轉左Group In
大概幾耐會通知 同埋個flow係點？🙏

等一兩日啦

我就dead...但唔敢做啊...

EY ac完成個月都無回音係咪收左皮定佢會出rejection letter 架?

請問Ching kp apt test同pwc嘅gba係同一個？

同問

You attend dtt ga today ?

我聽朝9點dead 勁淆唔敢做

唔係

P&g?

未必 我ac 同都pi 隔左一個半月 ，pi 同offer 又隔左大半個月

祝你好運

一個gamebased一個apt test ofcoz not the same

有無人知pwc vi係問咩

有冇人 知道pwc experienced hire 既status 係application received, 代表咩意思

即係未reject

利申 pwc hr

你嗰組幾多個有manager in?

同問幾多個有manager in?

仲唔快d做

有話幾時dead咩？

你幾時收到

26號

email 寫48hrs內做完

心態要調整
求幫推 或多或少有幫助
［反省］我發現好多人都搵唔到方向及定位 入嚟啦

1

audit, tax or advisory?

Thanks Ching

各位ching做完pwc vi可吾可以講講

Audit or Advisory?

唉dtt 做完apt test都差唔多兩個星期 status 都仲係online test in progress

是咪玩完？

有冇人用電話做PwC vi嗰陣召喚咗個Siri 出黎

same

我以為得我一個咁on9 呢個真係要廣傳

絲打原來我地個名好似

點解唔用電腦做

電腦個收音虧虧地

想請問一下 ey出左local既opening未 上去睇得個graduating outside hong kong

冇野了 原來眼殘sorry

同timeslot! 唉覺得自己麻麻

雖然vi係真係冇咁緊張 但覺得AI judge 好流 加上中咗technical issue 都唔知點好

緊張就唔係真係好緊張...但佢成日叫你用experience答，一時三刻我個腦真係可以空白

Lag機？

用電話做點知召喚咗個Siri 出黎 佢個apps 又當你答完冇得再做 唯有send email 比recruitment office 同technical support 等佢地星期一覆有冇得再做過

謝謝您
希望快啲收call 做assessment

有冇人去左PwC day但收到video interview 啊？

我都係用電話做
我有friend用電腦做都做到lag哂機，唔知record嘅時候有冇跟住lag
係囉你email報定案先啦💪🏻

去左pwc day =/= 唔使vi

我知啊 但我同去左既fd都未收到vi

冇關聯

Audit/advisory ?

用耳機咪得 求其買條都係20蚊

好多frd無去都已收

就係冇去既收到vi
去左既收唔到vi

無關係㗎邊個同你講去咗就會有
你中咗fast pass先唔洗vi 直接去super day
無中嘅話就同全部candidates一樣 pass咗gba先會收到

我有去PwC day都收咗vi 做埋 冇關係㗎兩件事

其實我係攞電腦做，跟住電話係隔離自己開左siri，所以我就冇揾hr la...

你地做vid in會唔會帶住耳機？

想問下有冇人做左deloitte aptitude test? 你地verbal答左幾多條?

在九龍塘火車站見到一班中年男人，似大陸佬樣，穿黑衣，分幾組，每兩人拎住一啲好大嘅袋，唔知裏面係咪裝咗武器，總之唔方係好人，可能去港島搞事打人

All... 但Logic做唔曬

[member] Sure!!!! [member]

咁你有冇收到ac? 頂我做左10條都冇...

有 已參加grp in

巴打你幾時grp in架? 同埋你報audit/tax/adv?

Audit

27/9 grp in 我報audit...
Deloitte正式收皮

你有無man in?

No

即日就知有無man in? 有無話入到man in 比例幾多？

Yes，group discussion 後就知
唔知比例

Thanks 絲打！

Any news from KPMG?

做左12條

想問下你幾時報Dtt 同做apt test?
表示都係報audit 但仲未收到任何interview....

8月尾報 11/9收到apt test 16/9完成apt test..

死啦咁我都可能收得皮
我8月中報 9/9收apt test 13/9做完
但乜in都冇

Dtt嘅標準真係...算啦

會唔會已經比人screen走左

其實dtt app test算唔算最難

我覺得比kpmg仲難。。。。。

岩岩先報左PWC EY 同DTT
係咪已經太遲
見你地個個都去晒interview stage

你想知咩background先？
Btw 我係絲

想問下你報完pwc有冇收到email? 今日報左冇收到

我都冇收到
我以為係我問題

DTT should be the easiest wor?
小弟2018 ust grad,
我地幾個acct major都有DTT group in wor
其他big4就唔係人人有

ching 知唔知dtt refer係咪會入翻refer果個人既team到

我未試過refer人阿，但我估應該會？
佢內部refer to admin既話，應該入返果條team多

其實我都未收到grp in
唔自爆但非三大，都係accounting major

今日gp in too

有冇ey 2020 今個星期做Assessment Center嘅收到confirmation email?

有冇人18號交ey doc收到apt

加油

14號都收唔到

Deloitte 到而家都收唔到group in 係咪收得皮

有冇問hr

我有再send多次，之前漏左少少野，但佢都係無理，唉

Same

Just sent an email

How’s it

巴打報邊一個，audit?

2020?

巴打係邊日group in?

可唔可以話我知咩division

有無巴絲知4間邊間最高人工fg

樓上巴打收唔到vi真係唔係冇原因
佢自己demostrate返個原因出嚟

Same...係咪收得皮...我都冇

之前做過intern 有fast track?

Fg四間都一樣

DTT AC完一星期都冇pi係咪gg

睇人工就唔好入ey啦

E記有fg得15k

睇人工福利就唔好入E 全城最低

E記10月batch有15.5 15k應該未加姐

有man in?

early bird or main round?

2020 BIG4 recruitment

#967 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

疑心病患者 巴打係咪到？
我收到EY interview confirmation啦 係3/10 1-4pm
見字速回

終於搵到你
我3/10 1-4pm in!!!!
你呢？

有冇EY係doc都未交
上星期報

如果你自認唔係太標青 入到來EY就唔好嘈全城至抵價 1蚊bonus都拎唔到

Yes

我今日先報PwC，已經收到email叫我做game assessment

Acct no need presentable

想問下ey交完doc後 幾耐會收到interview

想問下Deloitte pi會問咩

交完2日後收到apt test
7日後收到ac

我都未有 你報咩division? 果日有無比cv

我都未有...我比咗cv

我都係，其實我都唔明點解咁耐，不過有人去左pwc day比埋cv都有vi

有去pwc day≠有video interview

Btw 你報咩division?

Audit...

睇你aim咩啦，Big4 audit就普普通通都ok

EY點解出名福利好？有咩福利

如果aim mt呢

起碼1份大公司intern

我係同一日收到apt test 同交doc 宜家仲係無回音

可能你報條line未派啫 無事嘅

我都想知ey有咩福利
有無人可以講下

Weekend 有補習班上
Qp 考試合格就拎得返考試假

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭6千咋

你幾時做apt test，覺得自己都做得幾差

D記30號收到audit and assurance offer

幾時pi?

9月3

想問下點解我報big 4 intern 唔使apt test , 齋interview就入到？

你有無save into 1 file

想問pi會問啲咩

閒談 問下你Cv有寫既經歷

Ofc 佢寫明㗎喎

緊係有啦

想問下D記 group assessment 會做啲咩？
(Audit)

Case study la... group discussion + group presentation..

有冇人d記tech consulting收到apt test

Thanks

有冇ey 9號ac既同伴

2019 intake?

Tax team 如何

Pass左 係咪有得full claim

以前頭一萬蚊無
唔知有冇改例變左頭兩萬蚊無

即是要考哂咁多份all pass後先claim? 唔洗一take過

4日假好過無 ，但正常差唔多請成個月假嚟溫書 ，果個月都差唔多無糧

點解ey咁耐未叫我交doc
無理由未睇cv screen走

EY好似中意請女仔

肯定會啦濕鳩ey
以後qp錢1蚊都唔洗出

想知到今時今日仲報ey既係咩心態
有無分享

唔會咁on9掛

報左幾耐？

17號報

或者send email去問下？雖然可能十年後先覆

早兩日sd過
瘋狂spam佢地算
明明之前報過佢地intern 都唔會咁

我果封無cc喎

收到電話但無出email

之前會好快覆email?

之前隔一陣就收到要交doc

Audit?

any EY 10/9 AC mate?

10/10*

有冇deloitte financial advisory 有update ?

yes

有冇人仲未有ey gba？通常最耐幾時有？

幾時做gba?

EY released? Ching 你報邊個division ？

你幾時做gba㗎？

10/10 RA

hello 請問有冇人知水記普通嘅Assurance 同Assurance (Capital Markets and Accounting Advisory)嘅分別?

有冇人收到PWC VI介唔介意講下幾分同等咗幾耐之後收到

有無人ey document list都未交就收到gba
我今日收要send document list 但個令鐘前要我2日內做gba

我都係咁

有無人有ey tax既ac

咁好 我交左好耐都冇收到

有冇人收到ey advisory 消息

有冇人報左ey /pwc spring intern 2020?

ey交完check list就未有消息
pwc就淨係做左mini game 未收到interview

有冇人apply dtt digital 做完apt test 有回音

做完冇回音+1

any updates after pwc vi?

Same here
Ching報advisory?

冇

Pwc RA除咗9月中派過一次vi之外係唔係就冇再派過vi？

唔係掛... send email係重慶gdc負責姐電話係香港HR負責㗎

哦 唔知原來會打電話

有冇2020 EY audit 嘅ching收到ac呢

有冇人pwc gba出結果極內向都有vi?
9月中做完到而家都未有

想問巴打幾時交文件幾時gba

朝早？

咩dept?

我

趕住出ac，宜家啲gba invitation寫明pass咗幾時會做ac

今日下午先reply
我係下午in

有咩 email收唔到 都係琴日零晨收

我frd啱啱收到話pass咗嘅candidates 8號做ac
gba就聽日dead

咩function？

做過ey intern嘅 係咪都係做完gba唔洗ac?

Advisory

有冇唔係fast track deloitte audit既man in完有消息

Sameeee ching有update可唔可以同我講？

我都係
想問如果得左有無得早啲入職
而家無野做 又無理由hea到下年

其實mi pi係用咩語言

我未交野就叫我做apttest

咩係gba

Game based assessment

有1月batch 收到offer可以同hr講

我報advisory嘅valuation

我全部廣東話

咪又係請大陸人big4藍牙

KPMG any updates after gba?

Push

報左climate change and sustainability services😭

邊間？

仲有咩路數

no邊關major事

岩岩先知個gba 會計埋你讀instruction個時間 我仲好心急咁飛晒佢

咁癲

上網睇到會
大家記住細心睇 唔好skip

有冇人24/9 dtt mi 有 pi了？

屌以前做過 我飛左岩岩做完得8900分

Pwc定ey

有無人報左2020 tax 有ac？

Ey!其實幾多分先算高

我3/10未有 fyi

EY 睇好似睇personality report 多過分數

利申：㩒錯制skip左一個game 冇左幾百分

咁個report要點
大家除左報逼科仲報左咩

自己就enterprising, investigative ,artistic

利申: 其實無人知道佢exactly要咩㗎 有聽過有人話要enterprising

大家做完ot幾時收到ac

得8500
Realistic enterprising artistic
低分到想死由其係汽球果個

EY少pwc一關，8900係算高
同埋 唔係睇分數決定pass or not

咁gg了

屌我coventional 離最出0.5 investigative 1.5 artistic 2 enterprising2.5係咪收皮

舉個例，有3個朋友pwc分數都係94xx，都係audit
但有1個收到2個收唔到vi

所以唔洗諗咁多，你pass好快就收到ac，佢地趕住下星期做ac

我琴日做完介未收到

今日假期喎ching，hr都要返工先出到㗎

咁我由入面睇起係con 4.5 in 3.5 artis 3 real 1.5 enter 2.5 social 0.5
唔通真係要enterprising多？

我同你差唔多

有冇派ac 俾你？

我星期四定五先做完

咁你等下email 啦 ，我個case 係有ac pi

真架 謝謝ching!

Yup

我未有就算有都好驚

你報咩先?
有frd報advisory琴日做完gba 今晚收到電話 下星期二做ac

Audit又話唔開工既今日

我都shocked 夜晚9點有hr打俾我frd
audit無咁快process啫 你等下啦 唔洗咁擔心喎

您定您frd

咁快

你幾時做 都係audit?難唔難 成日都好驚interview

其實advisory即係做啲咩
都係要ot? 通常聽人講都係講audit
好少聽人講advis 同tax

呢度有冇ex ey intern有ac收到？

實際係做啲咩我都唔太清楚 我都未做過
但我諗個idea係 幫clients諗solutions去solve啲問題(?)

我8月頭交doc之後一星期左右做gba 8月尾ac到依家無聲氣

想問你fd gba邊三樣最高？

我都未收到doc list...
我係女仔

Dtt audit pi完一個月先有offer

令做完apt test未有interview嘅我情何以堪😭

Dtt mi完幾耐會有pi?

前一兩日做完gba 佢好似趕住 in advisory 我都收唔到 咁姐係冇乜機了

2-3 weeks

9月頭 等左足足一個月 所以仲有希望既 唔好灰心住 依家報住其他工先

已PI

幾號 PI?

*想問

幾號AC 幾時pi

有冇人報左pwc assurance winter intern 做完apt test 而又收到interview

有冇報big4 experience hire既有消息？

識人星期四in完

知五知佢幾時報的

ey個GBA 做完我artistic差唔多full mark 但enterprising得1.5 係咪玩完了

9月尾 10頭

Same 1.5 都未有

點樣睇rating

等幾耐先會比pi 你呀

想問ey audit做完gba幾耐先出ac

利申 26/9做完仲未收到

1 個工作天
跟住兩日後pi
等緊offer

可唔可以講幾號mi

你係咪報spring？

想問pwc報完winter有冇得再報summer

有無朋友入tax

岩岩係22樓同藍衫city仔傾偈嗰個女仔，你interview掂唔掂

同ac同一日

Dtt assurance service有冇人有消息

個比例大概幾多啊一組入面？
聽講好似得1-2 個

received pwc vi
有case study 問題？

有無ey去咗group 分享下流程？

Ey it advisory 既case study 到底係會問business野定tech野

我記得好似9條全部都係give me a time

岩岩收到ey assurance ac
有無人做左講下會點 同考咩 同用咩語言

有冇人收到deloitte winter intern invitation ?

Ching 你上星期便apt test?

一份好短3-4頁嘅case，唔記得係咪prep 15mins discuss 30mins present 15mins
之後就Written Test (15mins) 中英各1篇 7.5mins@each
之後就group discussion
次序有機會唔同, 睇Interviewer

做完ey test 個分extreme到 全部爆哂係convention, enterprising同realistic到
做完confirm自己係毒撚 social分低到

Discuss30min係同group discussion有咩分別
Present係成組pre?
Written test點寫
Group discussion又係幾耐
唉救命好難 全英？
會唔會問野？selfintro果啲

0.5social嘅路過

有冇人收到ey advisory?

全部都係situation題 每題答3分鐘

30mins係case study嘅discussion喎
group discussion係類似round table問問題
present唔一定要成組pre 但你係咪會唔pre先 ?
written test 要睇題目 唔知你考咩答唔到你點寫 都係寫下文 睇下你基本grammar野 唔洗太擔心呢part 唔好大錯grammar串錯晒啲字就無事
Group discussion應該係睇interviewer
唔係全英 會有廣東話 亦有機會普通話(睇彩數)
有邊間interview會唔洗self intro 我答你唔洗你信唔信
其他問題就係group discussion時問

巴打有offer?
30min discussion係discuss個case，而group discussion果part係discuss咩
自己present15min好難
好難

同路人

我都想有offer做完ac未有updates 應該要等多一兩group先
group discussion係類似round table問問題, 啫係interviewer問完 所有candidates輪住答
present係成組一齊15分鐘
加油

姐係討論緊個陣已經要分工？

巴打好似好勁利申毒撚英文又屎
你係下年畢業？
Pi唔係個人架咩 都要等？你做完幾耐？
如果present係成group都好啲 但驚比人講哂無野講

that's up to u

唔勁 好廢 2020grad
你俾啲自信得咖啦 無自信人地都食住你上 你就收皮係咁先
正所謂輸人唔輸陣啊嘛
我嘅下round唔係pi啊

你唔係audit咩你下round係咩
我2019grad量緊地
英文廢好難有自信
講中文會好好多

我advisory 但audit ac都係一樣咖啦
我英文都廢 都係扮下野咖啫

我以為audit advisory會分開tim
想問係full suit去定可以唔加西裝嬲 怕出哂水

係分開做，但format應該類似
屌你 business formal緊係Full suit
怕熱咪唔好著住先 上到去先著外套

寫明business formal
個個有褸 你冇 你可以博下個manager 會不會睇好你

個人自信d
Assurance 的就準備下audit 係乜 返工要做乜的 資料
對答有point 討論時要有自己立場觀點 唔好九唔搭八
細心d留意下 case study d pt
討論時同其他人有eye contact 有交流 唔係自己一個唱獨腳戲
總之比個好的impression 個interviewer 就得

普通話在吹水部分一定會有一條 唔洗博佢冇
你邊道 interview? Citic tower?

巴打你係幾時做gba㗎 報advisory 做完gba一排都未收到ac

好似9月中 之後1星期收到ac

討論部分就一定英
吹水部分係中定英睇 interviewer 心情
唔通人地用英問你你用中文答返佢咩

盡量大聲d 同埋唔好做 er er er sir
你冇自信死硬 去得AC d人唔會廢得去邊
一group人有幾個三大唔出奇

利申中大 但英文廢
我未覆email唔知係邊in住

自信d啦粉皮 你英文廢極都入到中大
你assessment centre 覺得自己英文廢
唔出聲 出個幾句聲 或蚊滋聲
個interviewer 好似唔覺得你存在過佢點pass 你？

多謝巴打
大大力啲屌醒我

你同我睇咗佢

巴打有offer?

有啦

EY office 見

有冇人知audit associate 會唔會做background check

你下年畢業？
都係Audit？pi都過埋咁快

我唔係2020年

仲有提多你一樣野
問你肯不肯 OT 或點睇 OT 你自己醒水啦

老閪都答肯

audit?你隔左幾耐先收vi

2pi5mi8ac

Agger

Ey係之後全體過太古 定 係 留部份金鐘

4點收到ey ac
2018 grad

幾號in

2020年尾全過Quarry bay

我想講我ac時 見一半人係揸住master degree

Same here

都幾遠下🙉

咁我仆街了

巴打手下留情 小弟英文好廢

我仲廢

想知如果overseas PWC superday會點處理

Ching received Superday?

No just completed VI, but was worrying their arrangements for overseas student for Superday.

我都係

I know that feel bro。 利伸，外國grad ，次次講英文都好淆

written test 多數關於咩
new tech個啲？

Will be later for oversea batch

一般野 唔會好難

我嗰兩篇都唔係關於呢啲 / academic野

我聽日in

你地咩u

有無10號下午ey ac

我都係今日收到EY ac既email 佢封email話要聽日11點前覆 但email內容又話ac前2日會再出confirmation email 咁我咪即係會deadline左都未收到confirmation email

你又係聽日in?!

收到ey ac既有冇人係tax?

有ey return offer未？

知summer audit上星期出咗

有冇識人spring有？

Not sure. Friend received

佢問你會唔會出席，之後ac兩日前會再出conformation 俾你。
唔明白個問題係邊？

Confirmation *

冇問題啦ching 我發覺係自己數錯日子

中文:係公開場合見到個人，個人對安永有興趣，要向佢介紹下安永
Eng: Scenario--> Having a meeting tmr, suddenly you are asked to go for a business trip tonight
--> write an email to the client and rearrange the meeting.
加埋比15分鐘你寫哂兩篇
利申:2019intake assurance

想問下casestudy discussion一定係英文?

睇in你個人...
我ac grp discussion 廣東話 present 英文 無普通話問題
pi得self-intro英文
不過你個組有人唔識or 廣東話唔係母語就好大機會全英

有無人9月尾做完apt test 交埋doc之後有ac？

18 grad 想報big 4
會唔會無機

知唔知會唔會有winter batch?

Assurance 咋
真心估不到

人地都知佢當水泡㗎啦

有冇人做完ey gba之後最近收到manager in？

有冇人dtt audit pi完收到offer

竟然咁都見到！！！！唔知掂唔掂，不過成個interview都用普通話

自我介紹，語言視乎manager要求（我地普通話）。跟住15min case study，自訂語言討論45min（我地組有人唔識廣東話，用左普通話）。跟住出去present15min，一定要英文。30min中英作文各一篇。manager根據每個人cv隨意問問題（語言視乎manager要求，我係廣東話）。最後candidates自由提問，唔計分。

語言咁random 。咁想問介唔介意講下你apply咪 同幾時in

26號交 今日都未收到 係咪收得皮

audit 琴日in

係咪一組8個人

原本7個 有一個absent變6個

想問15min present係點 一個人定成組？
好難

成組

想問除左文具仲有咩要帶

輕輕一推，雖然話係MTGT TG gp，但有好多人係入面講Big 4 野:

中英文作文係作啲咩？

18 好似仲可以 報到2020

Interview 佢唔理你邊年grad
邊年grad 只會影響你報不報導 graduation programme

琴日第一日返工攰到死，chur到核爆加你tg傾?

我都係18grad 收到ac

未試過都難？

口臭提多句 最後一句
你仲係冇自信的不如唔好去
冇自信死梗

想問ching係sep batch定oct batch

好奇佢大學4年點過無做過present㗎咩

oct最後幾日做人

batch mate求TG

其實19grad得左既話可唔可以早啲開工？
唔想等到下年9月

收到offer可以打去hr request 1月batch
有位就得
有聽過frd係咁

到時同 HR 傾
佢會問你幾時得
至於得不得 睇HR 答覆

但你AC 都未去 問依個問題會不會早咗d呢
比著我 我依加會對住塊鏡背下 self intro 英文普通話廣東話準備好
諗下以前DSE speaking 份卷有d咩交流的term
咩 I agree that to some extent...
係咪仲有意義呢 兄弟

Present 都係一組人一齊？

Yes, each one of you will have around 2 mins to present your part ( 15 mins in total)

咁咪好易比人地講左自己提岀黎既point
定個interviewer會限制你講翻自己既point？

Pwc玩完game過左成個星期冇vi係咪已經冇機？

竟然係咁 仲以為intern都係hea 咩係tg

其他咩都唔洗帶

我琴日係寫email比client 不過好似可以好多形式

Group discussion 臨尾自己分邊個人講邊part

應該asshole仔

有冇巴打可以講下dtt interview係點in?

Thank you mate. A little bit nervous

好似有d team會隔耐d先一次過派一批vi

咩team?

同問 我係audit

難d啦，個試差左人手過剩

咩嚟嫁？

What is this....

係advisory有多關？
之前好似直接ac之後pi既？

有冇人知kpmg係點揀人去ac?

我都想知 你幾時in 我10月4 in

10月3
ching留唔留個tg?

maybe i add you?

ac or pi?

成日做excel文書野，做左一日都覺得浪費生命

琴日做嘅今日都收到

你係advisory 定audit？ 我今日先做完ac比你咁講完好驚wor

Oh.....我係audit唔知等幾耐呢

有無人知deloiite fast track 係咪得mi 同pi?

Ching你報邊個tech?
我想報 non S&O non fs consulting 但唔知其他係咪真係收

Ching你background係咩

On dec

Ey係咪dead撚左

ac

有冇人pwc consulting 收到ac?

Pwc core assurance 啫喺audit?

聽聞有candidates要北上interview, 有無香港人真係收到呢啲request?

係

Audit 下個禮拜in

有冇人知dtt fast track mi 之後係點？

我就無加褸

留tg？

成功有offer？
無褸都business formal...

有冇人dtt 3/10 mi完有消息

mid join exp hire係咪唔請人了

你收到vi未？

Ey tax ac出左未？

想問Deloitte hackathon assessment 會做啲咩

有巴絲打知道ey advisory - financial service risk management 派咗ac未？

利申：做完gba 就無消息了

Deloitte audit mi 通常會問咩？

Dtt mi 之後大約幾耐會收到pi? (Audit)

CV, behavioural 個啲 & why audit why dtt (都係typical 個啲野)

想問下尋日先報 ey pwc KPMG 會唔會太遲

利:今日做左pwc game assessment 94xx分only

我仲未報
Deadline fighter

絲打grad 左未?
利: 岩岩grad 仲要non bba

一樣
我商科

日9日都剩係喺到搵工
btw 早啲報啦~

加油啊
btw咁你有無其他工嘅interview？

之前有份政府工ge interview
你都加油
有無搵緊其他工?

我之前都有其他工interview
但去係final stage就fail左

係咪真係咁難搵工

去拜下interview god同offer god先

我都祝你早搵到工!

你都係啊

巴打 想問你in咩？ audit？

星期一 ac assurance明明報左audit第一，climate change第2

一陣見

咁佢宜家咪派audit ac俾你

我覺得佢調轉左黎講

我load咗陣

apply嗰陣咪要填兩個preference嘅 聽人講原來唔會consider第二個preference 想問係咪真早知唔搏advisory

其實好make senseeven你second放audit，一年幾千人報，仲點會consider你second preference，直接揀個填first就算啦

Digital啊 但冇回音

Ey risk advisory 有冇消息

報左幾耐

Diu me too 乜都冇

你幾時報？

聽講係case + pre 之後即場篩人再做二對一interview btw冇記錯你係RA？你收到ac啦？

Yes ah, thankss

Oh shit 你係咪 RA bus risk 你係嘅話我應該冇機啦

No ah , RA assurance

推 同問

Ey個online assessment 係咪姐係pwc果個？
Deloitte果個係online assessment 係點？

EY 少 PwC一關 numerals sequence

final year依家先報迫科係咪已經太遲

想問vi有3分鐘limit 係咪要fully utilize個時間 驚冇咁多嘢講

9月中報

應該9月頭

我九月頭報 月中GBA 尋日AC
Risk advisory

Audit normal track 係AC -> PI ?

以前係 今年唔知有冇改 所以想問下

我嗰邊多咗round

今日星島出左幾百會計師partner聯署… big 4 今時今日已經紅到仆街… 各位畢業生睇路

師兄報乜
多咗啲咩

今日去咗EY AC
全程英文口疾疾咁
不過發言多
篇email又寫唔曬係咪收得皮

ching group幾

太柒唔相認喇

pish

有無人報d記tax？

Pish

用唔曬都無事
我Pwc day問咗

喂，巴打，我都係喎，有名你叫，sci仔言語好得去邊

做完先知中伏 我個人係3分鐘唔夠用 要cut野

小弟報左 未有消息

可以呀
你份功課13 dead你都係13 先交㗎啦

通常一星期內
但有啲老闆會即場講你知

唔係
而家EY個名太臭
好多人唔take offer
未必冇機會

全行係咪得返dtt real estate同pwc唔臭

我見d recruitment group個個都只係問ey 無乜見問其他firm wo

FG可能唔知發生緊咩事
等我幫公司大肆宣揚

想知

公司奶共業界第一 應該無乜爭議
畢業大老闆都扔個身出嚟去撐警大集會
今年想玩凍薪，俾人嘈完一輪先補飛俾SA (即最低嘅grade)諗住呃班FG入去 後知後覺
對Senior就過河拆橋，用完當人condom

照做定點

有冇人Deloitte RA fast track m in 完有pi in

原來藍底架？

其實間間都藍
不過ey有team係專做大陸job

你幾時報？有無做apt test果啲？

知唔知點分team
要做左咩事 先咁慘比人放入大陸team

EY AC 係咪廣東話

睇運
有人唔識講就bye bye

FSO會特別揀一揀
其他隨機

全英啦緊係

想問core service line同邊team個關係係點

搞唔掂喎屌big4又話好多treeu ou in既

有邊間big4 邊間bank無藍底

全組三大

好多treeu ou in 都係請1-2個per team

core = team ABCD

佢地全商科?

我個frd上年大部時間mandarin
除咗self intro同presentation in English

普通話仲衰過英文

有ey offer都唔好take
垃圾ey
Btw點樣補飛畀sa

AC 嘅規則係開放
除咗presentation好似指定英文
言下之意係任組員自己傾條rule出嚟
全組係香港人 用廣東話冇問題
但應該唔會抽到呢種組合
個group combination HR應該砌過

Service line咩Tmt 嗰啲又對應邊team

而加話SA2加1000蚊;M1加2000

A: tmt
B: rhc
C: rich
D: bic

討論：可能中可能英（睇interviewer)
Present: 英文
之後問問題：中英普都有機會（但好少聽人講會問英文）
寫email:一篇中一篇英

頭先pwc hr 1分鐘打左2次黎 但有野做miss 左call 有冇人知應該點做

打番去係電話錄音

唔會

有冇無人做左pwc video interview
可以俾啲tips?
感謝！

有冇手足九月中報p記仲未有vi

點揀？我淨係知fso特別多poly city

其實大陸team都未必係最慘

D 記 advisory 最好?

呢個係其中一個因素
唔知而家有冇轉

EY直頭係poly farmhouse 添
好多partner係poly alumni
至於FSO, 因為用英文嘅情況多好多
請overseas FG比例上較其他team高
之前請嘅international FG都係扔去FSO

定係個個都收到

幾時先知道自己入咩team, orientation 後先知？

training先知

岩岩先報左deloitte
Status 係unprocessed
係咪過左deadline？
定因爲我用同一過email 上年報過

Which program?

覺唔覺Deloitte 個system好似有啲廢

唔會 除非你個fd係HR
最早嘅hint會係拎contract果陣
同你同枱嘅老闆係邊team你就係邊team
但有特殊情況 個list未去到training甚至onboard都可能有變

Graduate program audit

想問下PwC winter internship 係做幾耐？

我想問下ey ge winter intern 個 game assessment 係pwc 嗰個? 即係而家唔會再要你做以前嗰啲apt test?

三個月 但可以extend或者早啲完

我仲未有vi係咪收得皮
利申：九月中報

有冇 ching 知 Ey winter ge game assessment 係點樣

Opts team通常都會問你想唔想extend

請問有人知pwc winter group discussion 係用中文定英文嗎

ching 有offer ?

出咗invitation 啦咩?

英 and then individual question 用普通話

我上年係eng debate

Pish pish

我上年係individual phone in 全英

ching 可以分享下debate 題目嗎

傻先extend
做完又係唔係派offer
做個廉價勞工又唔會學多咗嘢
拎完個名擺上CV就夠
唔好回頭望

我個陣係好普通既時事 然後佢幫我地分咗兩Team人

咁又係 我識人extend完都冇offer

未有丫 我淨係可以做一個月多d 但係報左

做一個月多d 得唔得

想問下pwc既gba有無話要at least 幾多分

有冇人知deloitte online assessment係咩形式

你係rp？

九月尾報仲未有 但身邊嘅人都有

上年都有好多人做一兩個月

Pwc gba完左
大概幾耐通知做vi？

有好多唔想defer會走一個月堂做一兩個月intern

intern你預做2個月啦最少
一個月都擺落CV啦

擺唔落*

有冇人講下exp hire啊
想知procedure係點

搵入面嘅人幫你遞CV
啱嘅HR會打俾你去見老闆

第一次上去就見老闆？

正路一個禮拜內乜都有？

ching介唔介意講下你gba幾多分左右？

當時既情況係有班細路跑緊，後邊有幾十隻狗追住，其中一個細佬向粉嶺中心方向跑，就被相中呢個男人用腳click低，再踢左幾腳，跟住黑警就到，我相信現場所有人都想幫手，但後邊唔夠10秒已經幾十隻狗到咗，大家只可以圍屌佢哋，好快就聚集左幾百個街坊聲援，依家大家去緊上水警署要求放人[/size=6]

Non FS audit 直接pi 同 FS 正常in(ac,mi,pi)
想問下大家會點揀

EY等左成個月都未有doc list
withdrawn 左reapply有冇用
真心無理由乜都未睇就bye bye

唔係個個都有doc list
不過我覺得可以email 問下

但之前報intern都有
咩原因會令到而家冇

Ching大概幾時報
Core assurance?

Sorry 咩係rp?

漏左唔出奇
HR係咁上下

Related party

想問D記交完application 要等幾耐先有apt test做？

我等左一個星期 (audit)

呢幾日有無ching apply Pwc assurance既 收到vi?

打去問啦

Apply超過咗一個月都未收到

好似話睇性格
我10月頭做完 今日收到pwc vi
97xx分

Core assurance?

咁應該真係睇性格 我9899 都未收到vi
都係十月頭做完

9月尾做完pwc gba 今日終於收到vi

Apply多次算

幾分

Deloiite mi 完 幾耐會有pi?

有做Ac?

無

Vi in得極差，個腦望到啲題目完全一片空白，會唔會連AC都冇

3/10 mi tdy recieved pi on 21/10

Email 定電話通知？

email

會

有無巴絲有PwC VI 果9條題目 share source

啱啱問咗hr 準備出superday

pwc ra仲未收到vi是咪皮已收

來生不做柯跌狗

97xx

99xx都無。。

都話左唔係睇分 理得你萬一分都可以冇

D記流程係點

Ot mi pi offer?

其實audit即係core assurance?

係啊

咁即係我收得皮？

下但我未做online test

啲問題日日重複又重複 答完又答po都唔追下

唔知，但頭先問hr宜家個進度
佢話第一批superday會around 2x號出

其實有幾個game冇論你答成點show俾1000分你
個分都唔會反映到能力

我今日啱啱收到 vi

又冇人知deloitte hackathon assessment問咩？

pwc 93xx

收得皮

係睇personality, 唔睇分

#metoo

有冇人今日收到kpmg winter intern電話？

有offer定約interview ?

今日問hr話過咗gba先連埋vi一齊做cv screening
好奇怪

有offer

不過係報advisory 收audit offer

咩background? 有冇 in 過?

Hku bba 冇in過 佢要我今個星期上去簽約
唔知ac唔accept offer好

你幾時做？我都等咗三個星期，不過見唔少人都一兩個星期就有

Ac住先 不過點解kp intern永遠唔洗in

係咪做一個月 ?

冇啫係screen out 咗？
可以send 去邊個email問我揾極都搵唔到

如果唔係fs team就不了啦

想問下pwc vi可唔可做做下stop 一次做咁多條好chur

有冇人做左Deloitte 個online test ? 係咪都係考verbal logic 個d?

Pwc tax spring intern any update?

Intern?

No , graduates

1st round, yes
Pass apt test then Hackathon

每條中間都有得休息

dtt過幾耐冇group assessment就收皮？

其實p記要啲咩personalities

可唔可以做完4條 跟住quit 聽日再做咁樣？

簽完約有得reject?

3個月

咁又唔知喎 佢instruction冇講

終於有dtt pi等左3個星期

實得㗎，不過blacklist硬啫

我都收到kpmg intern offer
咁唔去in其他啦

咩department 有無in 過

梗係in埋其他 拎經驗又好 多啲選擇嘛

Audit 冇
上星期做完apt test就即刻問availability

有冇EY Audit applicants 收到pi

未啊

你收到？

ching 咩division

下 緊係去in其他
Kp in都唔洗in
其他要group in+present 你話邊間高質啲

kp audit pass apt test就請了

真係
10號做 今日收到

Pwc dtt又冇得in ey交完doc又冇回音
想問下次最早可以報既時段係幾時

ching 幾號ac同咩department？

認真 下年..

柯跌

Kp in埋其他啦

未有
有frd話差唔多出

audit應該幾個月後又有得報㗎啦(?)
有幾間之前開咗2020，2019都未完 仲recruit緊

啱啱收到kpmg audit manager in invitation
想問佢最尾個verifications test係乜嚟？

即係今次無嚟緊仲有機會報2020 entrance?

一定有
有frd 2019嘅，佢係3/4月 先in做tax

似係即場做apt test朋友收到 但無你呢round. Only group & 1:1 in

咁簽唔簽約
但我驚之後先reject會blacklisted

你個fd都係audit?

Ey spring audit intern in完幾耐會派offer

kpmg 出左interview 我乜都冇 好驚。。

一定blacklist

咁就算啦
寧願而家簽左先
唔係到時其他3間冇offer就仆街

in左?

收到kp it advisory interview 有冇人知會唔會問好technical既野

apt test唔係第一round已做?

姐係佢要你即場做 睇下你online apt test 成績 同你即場成績有咩唔同

係咪唔識verification個字

上星期已經識人in緊我今個星期

巴打洗唔洗defer

計過啲credits應該唔洗

2 weeks

ching係10/9定10/10做完？

KPMG個apt test係咪一定要做晒咁多題
得咁少時間一定做唔晒
係咪要撞？

10月9收到
10月10做

咩係hackathon

thanks ching

啲人同我講答錯好似扣分

有冇ching琴日去kp mi收到pi

做得越多越好 但做錯會扣分
最尾會睇accuracy
答得準確比答得多緊要好多
例如做到20題啱得10題 咁不如認真做15題啱13/14題

有冇ching 上星期ey ac收到pi喇

Ching收咗？
我未有

收到pwc vi既personality係咪有得要好extreme

想問D記deadline 左未

屌仲未有

2020 BIG4 recruitment 3

開定先

好似十二定十三完咗

咁快咩？ey起碼2星期

Pwc vi係咪派完

13/10 deadline

真心咩

Ey gba幾耐會有ac?

有d等左幾個星期
有d一個星期都唔洗

我都未有